**636. – Geranium divaricatum** Ehrh. – Plante annuelle, pubescente-glanduleuse ; tiges de 30-40 cm, à rameaux divariqués ; //feuilles polygonales, palmatifides, à 3-5 lobes larges, inégaux, l'un des latéraux plus grand, crénelés-dentés ; //fleurs roses, veinées, petites ; pédoncules biflores, plus courts que la feuille ; pédicelles fructifères réfléchis, bien plus longs que le calice ; sépales étalés, brièvement mucronés, velus ; pétales émarginés, égalant à peine le calice, à onglet court, non cilié ; étamines à filets pubescents à la base ; //carpelles velus, ridés en travers.//
Lieux boisés des montagnes, dans les Pyrénées-Orientales et l'Ariège. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale. = Juillet-août.